\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{mathptmx,helvet,courier}
\usepackage{graphicx,fixltx2e,tikz}
\usepackage[french]{babel}

\usetheme{Boadilla}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeameroption{}

\title[Semaine FLOP]{Framework web, Logiciels libres et Objets avec Python (FLOP)}
\author{PSE - PRG - FP}
\institute[UT2J - IUT Blagnac]{Université de Toulouse - IUT Blagnac - Département Informatique}
\date[07/03/21]{Lundi 7 Mars 2021}

\hypersetup{pdfpagemode=UseNone,
  pdftitle={Semaine FLOP},
  pdfauthor={PSE - PRG - FP}}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Objectifs de la semaine}
  \begin{enumerate}
  \pause
    \item S'amuser !
    \pause
    \vspace{0.5cm}
    \item Découvrir des technos actuelles, pas au programme, OpenSource...
    \pause
    \vspace{0.5cm}
    \item Partager avec vous ce qu'on a appris avec le logiciel flop!EDT.
    \pause
    \vspace{0.5cm}
    \item Vous convaincre que vous êtes capables 
    \begin{itemize}
    	\item de réaliser en une semaine un (petit) projet utile 
    	\pause
    	\item en utilisant plusieurs technos nouvelles!
	\end{itemize}     	
      \end{enumerate}

\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Programme de la semaine}
Ce module suit la structure du module IHM de S2.
   \pause
\begin{block}{Les 3 premiers jours: Découvrir les technos}
\begin{itemize}
   		\item Jour 1 - Représenter graphiquement des données : SVG - D3.JS
   		\pause
   		\item Jour 2 - Architecture web OpenSource : Django
   		\pause
   		\item Jour 3 - Base de données et ORM de Django
   	\end{itemize}
\end{block}   
   	\pause
\begin{block}{2 derniers jours : Réaliser un petit projet en équipe\dots}
\begin{itemize}
\item \dots  qui utilise ces technos
\item \dots  qui soit utile!
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Structure des 3 premiers jours}

\begin{tabular}{!{\vrule}c!{\vrule}c!{\vrule}} 
\hline
Créneau &  On y fait quoi?  \\ \hline  & \\
8h30 - 9h40 & Cours   \\ & \\ \hline   & \\
9h45 - 11h10 & TP Collectif (Guidé)   \\ & \\ \hline   & \\
11h20 - 12h45 & TP Individuel   \\
14h15-15h40 & \\  & \\ \hline   & \\
15h45-17h10 & Séance d'ouverture   \\ & \\ \hline
\end{tabular}
\pause

\vspace{0.5cm}
\center{Et un QCM noté tous les soirs...}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Un projet Web}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../shared/general}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Le front end}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../shared/general-1}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Jour 1 : Représenter graphiquement des données}

\begin{tabular}{!{\vrule}c!{\vrule}c!{\vrule}} 
\hline
Créneau & On y fait quoi?  \\ \hline   & \\
8h30 - 9h40 & Cours : D3.JS et SVG    \\ & \\ \hline   & \\
9h45 - 11h10 & TP Collectif : faire une grille de morpion   \\ & \\ \hline   & \\
11h20 - 12h45 & TP Individuel : faire une grille d'emploi du temps  \\ & \\ \hline   & \\
Après-midi & Fin TP / GIT : Théorie et commandes de base   \\ & \\ \hline
\end{tabular}

\vspace{0.5cm}
\center{Et un QCM ...}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Le back end}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../shared/general-2}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Jour 2 : Architecture web OpenSource}

\begin{tabular}{!{\vrule}c!{\vrule}c!{\vrule}} 
\hline
Créneau & On y fait quoi?  \\ \hline   & \\
8h30 - 9h40 & Cours : Django     \\ & \\ \hline   & \\
9h45 - 11h10 & TP Collectif : faire un site Django pour le morpion   \\ & \\ \hline   & \\
11h20 - 12h45 &   TP Individuel : faire un site Django pour l'EDT \\ & \\ \hline   & \\
Après-midi & Philosophie et pratique du Libre  ET fin TP  \\ & \\ \hline 
\end{tabular}

\vspace{0.5cm}
\center{Et un QCM ...}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{La BD}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../shared/general-3}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Jour 3 : Base de données et objets}

\begin{tabular}{!{\vrule}c!{\vrule}c!{\vrule}} 
\hline
Créneau &  On y fait quoi? \\ \hline & \\
8h30 - 9h40 & Cours : Objets Python pour la BD   \\ & \\ \hline   & \\
9h45 - 11h10 & TP Collectif : manipuler une BD (cas simple)   \\ & \\ \hline  & \\
11h20 - 12h45 & TP Individuel : manipuler une BD pour l'EDT    \\ & \\ \hline  & \\
Après-midi & Fin TP - GIT : Issue "Nouvelle fonctionnalité"  \\ & \\ \hline
\end{tabular}

\vspace{0.5cm}
\center{Et un QCM ...}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Jours 4 et 5 : Améliorer le site d'EDT}
On partira du dépôt GIT du logiciel d'emploi du temps, pour l'améliorer.
\pause
\begin{block}{Sujets au choix}
	\begin{itemize}
		\item Améliorer les préférences étudiants
		\item Déclaration d'un problème dans une salle
		\item Vote sur l'emploi du temps	
		\item Paramétrer les attributs de cours affichés	
		\item \ldots
	\end{itemize}
\end{block}
	\pause
	
\begin{block}{\color{red}{@helpers}}
  \begin{itemize}
  \item Groupe composé d'étudiant·e·s et des profs
  \item Tag pour demander de l'aide technique (indépendamment du projet)
  \item Répartis sur les projets (cf. feuille des projets)
  \item Dans un projet : coordination et cohérence du dépôt
  \end{itemize}
\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Et la note?}
\pause
\begin{block}{Tout le monde aura une bonne note !}
\pause
\begin{itemize}
\item 13 points pour le projet. 
\item 1 pt par QCM réussi.
\end{itemize}
Donc 16/20 pour tout le monde \dots
\end{block}
\pause
\begin{block}{\dots ou presque.}
	\begin{itemize}
		\item Sauf si vous ne jouez pas le jeu!
		\begin{itemize}
			\item vous faites autre chose (jeu vidéo, \dots)
			\item vous ne venez pas.
			\item \dots
		\end{itemize}
		\pause
		\item on viendra vous voir pour en parler !
	\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{C'est parti!}
\pause
Euh... Y'a des questions ?
\end{frame}

\end{document}
